Idée : tribu c'est juste une équipe de 3 clones. Ils trouvent un secteur à piller, ils y croisent d'autres clones animés des mêmes intentions, ils se trouvent un bâtiment avec un slot de clonage / cuve / techno du futur, et commencent à piller les autres bâtiments, à se trouver un deuxième slot cuve, etc ...\
Même : ils viennent avant tout pour les ressources, mais une partie de mutagene est rythmée par les objectifs et bâtiments. Ils savent qu'en commençant à prendre les ressources ils vont précipiter l'invasion de la flaune (même si la récolte retire un pion flaune, ça libère un couloir pour qu'elle s'y engouffre, n'étant pas freinée par les pions extracteurs). Ils doivent donc s'installer, piller un peu les lieu tant que possible, et puis avant que les autres le fassent, se prendre quelques puits, et rentrer vite. Avant que la flaune ne les bouffe.

## Flaune / Organisme

Il va falloir commencer à clarifier la situation sérieusement.

La flaune, jusqu'ici et pour moi, c’est une espèce de tissu organique (entre faune et flore donc) qui tapisse les ruines un peu à la façon d’un lichen et qui sert de conducteur pour les actions biologiques. Elle est hétérogène et en certains endroits où elle est plus dense, il peut se produire des évènements imprévisibles. Elle se propage en se densifiant et de ce fait, les déplacements deviennent de plus en plus risqués. Les pions sont comme une densification de la flaune. Sans flaune, seule les actions terrestres fonctionnent. A densité normale, les actions biologiques sont possibles. Lorsque la flaune se densifie encore, elle devient instable et provoque des évènements imprévisibles. Dans certains cas (carte et case de même nature/couleur), la flaune alentours se densifie. Les pions flaune pourraient s'appeler 'flaune dense'.

L’Organisme, c’est plutôt une conscience parasite qui se sert de la flaune comme vecteur de survie, mais peut métastaser tout ce qui s’apparente de près ou de loin à du tissu organique.

# V2

La flaune est un mélange de faune et de flore qui s'étend massivement dans cet univers post-apo. Les zones sans flaunes sont rares, et ne constituent pas des plateaux du jeu mutagene. Mais il y a différents niveaux de densité de la Flaune. On peut en identifier 5 selon ce qu'il peut s'y passer :

1. Densité permettant juste le passage de la communication : les joueurs peuvent y étendre leur perception ainsi que la communication avec leurs clones, mais ça peut passer par des moyens un peu "discontinus" en terme de masse de flaune (exemple : spores, petits et fins vaisseaux sanguins, insectes qui volent sur une courte distance avant de se fondre dans un réceptacle plus loin qui en absorbe l'info génétique, etc etc). Les joueurs, enfermés dans leur bunker/base/... scannent la flaune à travers la densité 1 pour trouver des poches de plus forte densité où ils vont pouvoir agir. Le signal est donc pas continu, il y a un genre d'arythmie dans les données qui explique pourquoi on joue séquence par séquence et avec un système de PA.
2. Densité permettant de contrôler ses clones et de pirater les bornes de clonages pour les y faire apparaître. Plus présent visuellement mais pas forcément tout connecté. Il peut y avoir des petits trous, des flaques, plus loin un nuage de gaz qui relaie le signal, quelques câbles en hauteur pour connecter deux gros blocs de chair immobiles, etc. Constitue la surface de jeu d'une partie de mutagène : on peut la trouver via la densité 1, on peut y poper, mais ensuite les clones ne peuvent pas la quitter. Ce qui implique qu'ils meurent à la fin de la partie, ils ne rentrent pas à la base, ils sont justes déconnectés et abandonnés, ou retournent à l'état sauvage jusqu'à mourir une dernière fois. Auquel cas ils peuvent tout à fait quitter la poche de densité où ils sont, et ont même intérêt s'ils veulent rester sauvages et libres (sinon n'importe quel tribu peut les hacker ? ou juste celle qui les a créé peut être pour pas avoir à justifier de l'absence de hack de clone adverse en règle de base). Les cases du plateau sont toutes dans cette zone, et si les plateaux ont un bord et qu'il n'y a pas de cases en dehors, c'est pour signaler la fin de portée du contrôle des joueurs sur leurs clones.
3. Densité qui permet également le passage des actions biologiques. C'est vraiment très visible pour le coup, ça recouvre le décor et c'est continu. Ça permet de deviner ce qu'il y a derrière si on veut représenter ça graphiquement, mais c'est clairement présent (c'est même matérialisé par des symboles sur les cases). Permet donc de lancer des nécroses (prise de contrôle à distance de blocs de flaune afin d'en faire un truc aggressif : acide, griffe, tentacule, etc). Les soins représentent en fait deux notions : restaurer et soigner des blessures. Restaurer représente le fait que le clone actif utilise du temps pour faciliter le relais d'information entre le joueur et le clone cible. Dans une unité de temps donnée, le clone cible peut donc agir plus non pas parce qu'il a gagné de l'endurance ou même de la vitesse, mais parce qu'il reçoit plus d'informations, d'ordres. Le soin est donc très différent et consiste vraiment à utiliser la flaune pour transférer de la matière et de l'organiser proprement (question du coup : qu'est-ce qui justifie l'absence d'auto soin ?). Les ondes de choc étant vraiment un phénomène physique, point de flaune en soit (encore qu'on peut imaginer se servir de la flaune pour ça ... mais ça chipote). Pour les greffes on se sert de la flaune pour véhiculer matière et information, tout simplement.
4. Densité où la flaune concentre suffisamment de donnée / calcul via la génétique ou même des sortes de neurones, que ça pèse trop sur l'espace temps local (TODO: retrouver dans la musique du sang le nom du gars qui parle de ça pour nommer ça le principe de X, j'ai perdu le mien, dédicacé 😣) et qui résulte en un système très instable. La moindre perturbation, et l'intrusion d'un être vivant tel qu'un clone déclenche une anomalie. On peut même aller jusqu'à dire que ça a quelque chose à voir avec les neurones ou quoi pour du coup expliquer que les clones déclenchent et que l'organisme puisse les ignorer (cerveau génétique). L'anomalie (qu'on appelle pour le moment événement) est aléatoire et imprévisible, et peut déconner avec les lois de la physique sans aucun scrupule. On peut voyager dans le temps (+/- X PA, consulter des trucs, jouer avec le charnier/pioche/main, etc), voyager physiquement (mouvement, actions à distance), faire des trucs improbables comme une secousse sismique ou faire pleuvoir des ressources. On peut à terme très facilement imaginer des explosions de ces zones sans passage de clone, mais de façon un peu random parce qu'un truc passait pas là. Ou même que les clones puissent les activer à distance, même si ça apporte pas grand chose en terme de gameplay (juste le risque de permettre un comportement qui aide grandement l'organisme ? juste débile ?) Certains événements sont plus violents encore et provoquent une expansion des zones instables (et même une aggravation vu qu'ensuite ça fait expansion auto) à travers ce qu'on appelle actuellement les pions flaunes (le terme est à revoir du coup, mais l'idée est là) et qui constituent donc la densité suivante. Note que cette densité peut ne pas porter les actions biologique comme le niveau précédent, ça peut mais c'est pas obligé, c'est tellement chelou cette zone que on n'est pas sûr d'y envoyer une info et de la récupérer derrière ...
5. Densité extrêmement instable où les événements y sont toujours expansifs et violents. Ce qu'on a pas précisé sur ces explosions (qui viennent donc quand carte de telle couleur sur case de telle couleur ou pion "flaune"), c'est qu'elles peuvent de temps à autre déboucher sur une apparition de l'organisme, entité indépendante qui vit dans la flaune et perce le mur des réalités pour agir dans notre monde (façon IA qui sort du réseau dans un corps concret) \[ou alors elle vient carrément d'Ailleurs, et se faufile entre les mondes à l'occasion d'un effondrement local des lois physiques qui déchire notre monde\].

Je crois qu'il manque que la gènothèque à expliquer et on est bon : poche d'info + matière/énergie qu'on stocke pas loin de la zone de combat ou un truc du genre.
